放榜心事台

問乜鳩都認真答
自爆問題選擇黎答

主要係想做下樹隆
比D放榜同學仔問下出路/講下感受
專業意見比唔到
做listener都可以既

利申做緊扮工狗
冇野做

樓主巴定絲

當年ECON都係咁
好有自信然後4
我係班都頭3

我個人認為唔好因為你VA攞4 然後就嚴重懷疑自己對VA既興趣 同埋自己既能力
自我認同係好重要的

咩事呀
一齊傾下計

巴

335(3)2 3chem 4ba
有乜choice

唔係打擊
但如果巴打呢個分數 8大應該係難D
CHOICE的話我未必可以答到你
但可以好肯定就係
千其咪撚入鯨大 因為巴打你呢個分入到鯨大
但唔好因為想入U就揀鯨大

用ASSO例子黎答，GPA 2.8/4.3都可以入到鯨大
DSE 16-18分又係入鯨大

倒不如入ASSO/HD 搏個好GPA然後升返心儀既大學好過啦
鯨大係冇選擇既選擇 但如果入到ASSO攞到好GPA就可以選擇了

升學向就揀ASSO啦
HD未讀過唔可以好肯定同你講係工作向 但普遍係咁講

第一次考通識LV4買卷發現係sba超低分害死（總分差LV5 1%），今年自修重考又LV4
唔知應唔應該appeal，冇勇氣考第三次

本身個分係點
第1次考幾多
第2次考幾多

BTW 唔建議 TRI TAKE 不過睇左你個分再研究

FD真係唔清楚
唔知讀完FD係咪等於5科2
因為其實基本上 你讀完FD 最多只係有FD個cert
應該唔代表你等於5科2

搵工/政府工/其他工都好
佢會列明你需要乜乜乜學歷
如果讀完FD應該唔會等於5條2

如果某D工一定要求5科2 FD應該無幫助

我唔太清楚FD 要問返讀完FD既巴打

比預期嘅高左4分，best 6有36分，勁開心，攬住班兄弟喊

恭喜巴打
現階段諗入咩科了

Dental 搏一搏 or hku glaw

多謝關心第一次唔計通識分已經入咗U，但因為覺得委屈先考多次。加上有個朋友通識retake由2變5*（當年全港唯一），佢今年tritake，我就一齊。今次佢通識今次超勁5**，而我又係4。

我第一次考嘅時候完全冇理過通識，功課都唔交，見到叫考得好。第二次考只係重考通識，考前幾日有努力睇過下啲乜乜單元概念考嘅時候都好認真寫，唔似第一次求其做諗住合格算。諗住上次都本應該有5+，今次咁認真應該都可以有5，結果4，傷心咗一日。

雖然放榜對我未來冇太大影響，但原來retake失敗係咁痛苦。
飲恨咗SBA好耐好耐

我唔評論邊科好邊科唔好喇~
不過glaw係好撚CHUR的 (DENTAL唔知 冇FD DENTAL)
曾經有個朋友 hku glaw
best 5好似33
最後quit左U第2年再jupas

太CHUR佢頂唔順

for reference only
如果有性趣就去馬了

樓主有冇tg 想用tg傾
好辛苦

驚英文唔夠好，又chur ，讀左先算啦

姐係巴打你上左岸?
首先恭喜你上左岸先

如果巴打已經上左岸
其實都可以再試下TRITAKE
橫掂你都nothing to lose
同埋我只能夠講 4去5個range太大
5同5**之間差好少

同埋通識係一個主觀科 邊個人改 幾時改 佢改既時候既精神狀態都有影響

真心講
英文唔夠好讀LAW會好辛苦
呢個係真

恭喜
巴打本來幾分入咩U

我當年啲同學都係咁
明明佢地好鬼勁
但都係得4……

中4 英3 數4 通4 地理5* 歷史4
best5 22分
A1 中大歷史 JS4056 OR 中大地理 JS4836
A2 中大社會學 js4886
A3 教大體育 JS8325

最想問係A1有冇機會博到歷史或者地理 唔該巴打
我今年retake

我諗緊，retake失敗，係咪已經證明我真係無緣tritake怕結果一樣
自己已經冇中學時候嘅手速，今年有一題寫唔切
唉 反正真係好唔開心

感覺以後都冇時間同心力去再考了，只係覺得好傷心，去唔到第一年時候嘅狀態繼續重考好似等於浪費錢。同埋考完都唔會有用了...重考只係想滿足自己遺憾

宜家唔知應該點算係同通識就此別過定係appeal
就算appeal完如果失敗我又應該點

我真係極度糾結多謝你聽苦水

btw，我嗰陣反而係va平時拎全班尾二
但操左一個月卷之後就拎左4
不過中英2曬
所以讀hd升左u
同埋呢，如果你想讀bu va就諗清楚先好讀
因為未必入面科科你都會想讀

如果你之後要報engine hd，就要讀基礎數學(三)

原來喺咁

我hd讀di 視覺傳意，係設計科
讀完出尼做野就都ok，都多人升到u
va non ju 我見一半都係di升上去嘅
雖然我個fd讀完hd出尼人工得10k左右
不過尼科應該爆曬了
年年都勁多人報嘅⋯⋯

你同個fd都係視覺傳意？

係呀
視覺傳意入面有4科主科比你揀
有視覺傳意，品牌設計，infographic，同埋插畫
我同我個fd都係讀插畫科
都幾好讀
會學識曬啲基本野
之後就會整繪本，同其他公司合作整project咁

有冇機會我答唔到巴打你
呢個問題可能要出去問返相關既巴打
出面都有D JUPAS POST

不過我都祝你入到你心儀既科

好 絲打有心了

我writing 唔得，其他還好

多謝巴打幫我解答

紅巴

其實試左先都冇壞
屌最多未QUIT U 再JUPAS
有FD都係咁

我係驚太CHUR
DSE CHUR完3年
大學又要CHUR4年

原本篇嘢我係照COPY
所以打咗巴打 之後見到你紅名 又打返絲打

中3 美2 數1 通3 ICT 3 APL心理學 2
雖然呢個分數夠我考懲教
但老師叫我搏下數學appeal
有冇人有意見

*英2

絲打知道邊個科嘅人才最缺少？我覺得我對咩都冇太大興趣

點都好啦
22分都冇咩好擔心了
鬆返口氣啦

或者出黎做野最吃香

但我份人貪心 想入中大
但見隔籬POST都話機會渺茫

你老師想你數學APPEAL完之後點

數1變數2 分別唔太大
如果你想考懲教的話

除非你想入ASSO 之類
但曾經我都有個FD 數1 入左ASSO
佢其他拉返高

如果淨係計U的話
中大應該都有D好水泡既科既
但我覺得興趣行頭啦
入到水泡科 讀到唔開心就仲ON9
呢一刻你可能會好想用U個名黎打J
但出到黎做野都冇人CARE你咩U架喇
CARE你個人做唔做到野就真

um，咁我未必幫到你喎⋯⋯
你自己對邊方面有興趣？
或者你最唔想讀咩科先？
商科？文科？理科？
同埋你高中讀咩科？嗰幾科裏面你自己最鐘意嘅係咩先？
我自己覺得比你讀左科人才缺少嘅科又點
你讀讀吓先發現自己根本就唔鐘意嗰科咩又係死
gpa又低喎⋯⋯

我自己都明呢個道理
上嚟問 只係睇下呢個分係咪完全無望
不過一眾巴打都講冇機 我最後都係揀返其他U

一定喺讀VA DESGIN 以後想做需要電腦嘅工作

轉換個心情
去個GRAD TRIP開心下啦

正式收咗我先敢慶祝
放完榜又會驚 面試做得唔好 或者唔好彩到冇OFFER

咁呀
需要電腦嘅話都好多喎
廣告，平面設計，插畫，動畫，印刷，遊戲設計，fashion，3d⋯⋯
我自己讀插畫就要讀ai，ps，indesign，之後仲要學埋剪片，整動畫，整網頁設計嗰啲
都幾大包圍咁

原來喺咁 多謝師姐指點迷津 其實依家咩設計都要用好多電腦軟件

22分都冇咩好驚
去JUPAS POST問其他巴打啦
排位好重要

去個旅行轉換下心情啦~
辛苦左3年喎

雖然我係夠分考懲教，但老師話如果考到入到去嘅話，遲啲轉部門都方便啲
所以我諗應該搏一搏數學appeal

係咁意PLAN 下先
多謝巴打

唔洗多謝
我扮工扮到好悶
冇野做 有人覆我不知幾開心

考懲教要幾多分
同埋個學歷要求係點?

以我所知紀律部隊體能應該係首要既CONCERN

係架，有啲科仲要識寫code尼整網頁同apps
利申：識寫網頁同apps人工會高好多

$20090中五，20690 三科2，21285 五科2

我都係由f5開始上力
有少少運la今次dse

自己失手定點

加油千其唔好放棄，GPA爆4，直接升返上U

多謝你

我係Hku 等你

垃圾廢老 屌佢老味
放心有大把人廢過你
例如我
加油啦

原來有分
岩岩先知
不過應該有得升既
但APPEAL拉高返並唔係咁易既事
因為1月2個RANGE好似都幾大

但都可以試下既

多謝你 你都比心機

Ching你都要加油

喊完，洗下面冷靜下先
BAND1好多人都入唔到U啦
根本中學個BANDING係比校監黎打J
BAND1都可以有入唔到U既
BAND3都可以有入到U既

唔關BANDING事
我女朋友 都係BAND1 未又有好多人入唔到U
你入唔到U 係暫時姐
唔代表之後入唔到架嘛

當然你而家17分都可以入OU
但我唔建議

可以試下ASSO升/HD升

原來已經收到ASSO OFFER
咁你要比心機讀喇

ASSO CHUR2年又係一條好漢
既唔會哂時間 因為多數都係YEAR2升YEAR3
又可以入到U 老豆又唔會失望

樓豬我都係ASSO升U既例子
頭3個SEM 3.7升返上SHITTY
所以你都得架

我當年22444
後尾考返23444
未又係咁升

而家去個旅行散下心先~
再唔係就返PT賺下錢~
一來可以賺錢
二來可以避免冇野做係屋企同老豆咁尷尬

Best 5得廿分 原本想讀社工但似乎唔太可能

如果讀hkcc 駁上3大機會大唔大

唉 好撚頹同失望

predicted姐
唔係事實黎架嘛
無理由比人PREDICT就頹左架
當年我都比人PREDICT 10分
後尾16

ASSO升3大既例子係好多
社工好似係有相應既asso course
如果一心係入社工 可以報返相應既asso course

讀左一年sf好唔開心 之後quit去retake 今日終於放榜 係就係best 5 20 但全部都4 冇科突出 完全唔知jupas點排 好苦惱 我已經浪費太多時間 20歲都未year 1 好頹...

巴打諗清楚先考懲教呀，好撚惡做架

年齡從來都唔係一個問題黎
我有FD 22歲先Y1
但排JUPAS呢到要問其出面JUPAS POST既巴打
因為我都唔熟D計分方法

我唯一可以做到既就係祝福巴打你可以入到想入既科

補充下

成日聽人講懲教係陪人坐監
因為人地坐監
你係坐係到睇佢坐監
所以都差唔幾

我收工了
聽日再繼續呢個心事台
聽日又繼續扮工了

仲要行13碼

多謝你吖

唔知咩黎
願聞其詳

你上日月邪教fb page睇下

大家都經歷過迷惘既時候

不過小心入到起識既第1班人
近豬者就赤 近墨者就黑
佢地既讀書氣氛會好影響
如果果班人係只玩唔讀
咁你玩就同佢地玩 但讀書就請自己去拉把溫書
因為呢班唔會係好戰友

mark低佢聽日扮工睇先

26升4分真係勁
請受小弟一拜

有個朋友best 5 得8 (平時係band 1學校考得好好)
佢突然考成咁 我都唔知點Tum佢好...
幫佢問左retaker朋友意見
都係話: retake啦但好辛苦
-
我有咩可以幫到佢

屌！明明best5有19分
但英文2撚左

435453 phy ict
有咩好選擇，個人冇咩方向同特別興趣
同埋poly係咪多靚女

8分當然唔好re啦

過來人幫推

佢唔讀唉大我同佢講re 1年再入牙蘇 或者佢好彩可以升返上U

望住啲兄弟2咗中文冇書讀好心up
又唔知點幫佢

唔好怪我直接
可能佢唔岩讀書 / 考試症 一到考試既時候就失哂控

如果係前者 真心覺得出黎做野最好既選擇
又或者 真係想讀書既 fd > hd > degree

但後者既 我都唔知可以講咩了.. re完都會係咁...

btw 如果想由8分retake到入u分.. 睇怕都真係萬中無一

英文2神仙都打救唔到
2個option

1) retake升分入u (強烈唔建議 因為retake升分真係好難）
2）asso升u （一定要補返ielts, 建議雙修 一邊讀asso,一邊retake返eng，再加ielts 咁就實食冇痴牙）

間間都有靚女既
但巴打要照照鏡先

講笑 如果冇特別性趣 就揀你而家讀緊既科既related
例如it

我appeal咗先
2324希望出到3
屌！

我諗最大理由係佢Hea
有無咩辦法可以催促佢？

巴打retake黎計都算係高手
因為好撚多人retake都re出事
同埋你26分 quit唔quit都一樣可以jupas啦

唯一一樣你可以做： 聽佢呻

佢條路佢識揀架喇 做兄弟就聽佢呻 陪下佢啦
但天真係無絕人之路 條條大路真係會通羅馬

appeal 要做
但報定後路都要做
報左asso未呀？ / 其他出路

自問幾靚仔

講笑，但係最可能入嘅科都好似唔係太好，睇下我個post
［工程] poly bem vs bse

好迷惘，聽日就要排jupas，但係都係冇乜心水，我個分有咩科可以揀

hea冇得救
佢retake tritake一樣係收皮
唯有等佢自己醒覺
佢都唔care既時候
你care都冇用

可以試下bba
個分大把選擇啦

如果冇性趣 可以考慮揀返自己中學讀既科
姐係bba （如果佢唔想讀science)

睇左下
我對en展 it真係唔熟
答唔到你揀咩好
你試下去多d post留底1蚊 不停問
總會有巴打答到你既

i mean你26分都冇咩好輸
橫掂都可以第2年jupas入返

btw巴打本身咩u咩科 做咩咁唔鐘意？

冇話哂唔哂既
係呢3年讀書既時光你都訓練到自己既
例如planning (點樣去溫書）
time management （點樣溫得有效率）

有offer就唔洗灰心啦 向好方面諗：岸已上 理撚得你

大學不要Econ , 先finance , 後account

你地起碼有戰友互相扶持，我果時係孤身作戰。早期雄心壯志，後期日日迷茫，不過都成過去

我係第一屆白老鼠，讀過ive hd，但因為家事而quit咗。13年冇準備下retake，結果當然無升過分，結果我做咗幾年嘢，16年決定tritake maths，終於圓咗自己心願

諗返起果段日子，簡直係我人生低潮

我今日一攞成績表嗰心情同坐過山車無分別

Follow your heart

直頭係唔知搵唔搵佢好
自己拎幾粒星上晒岸去搵佢聽佢呻會唔會好似去贈興咁

但又知要幫佢冷靜諗下一步點行

18年222343
19年323353
唔知點算

老實講，入到A1A2嘅機會有啲渺茫。

揀科睇性趣既其實
唔係專科的話9成科都冇用
最後都係求張沙紙姐
佢自己條路佢自己揀
仆街就唔好喊了

sci & bba各有所長既
冇話邊條路100%岩佢

巴打有返咁上下既意志先會tri take math
自問second take已經比盡 接受唔到3次既失敗

個人建議
好撚多人都可以達到入大學既requirement既
但真係入到個分遠遠比basic requirement高幾百倍
所以我個人建議
1)可以ASSO
2)可以HD

如果想升U 入ASSO努力讀啦

asso有分2種升U方法 (基本上得2種)
1) 你asso year1 semA gpa夠高 e.g. 4.0/4.3 再 plus 你中學DSE分可能有18+

2)asso year1 gpa + year2 semA gpa 報
基本上有3.5/4.3 都穩既 (3.1入U都有 但唔係穩陣 3.3入U都有 但都唔算係穩陣)

通常YEAR1升的話係入返YEAR1
YEAR2升就入返YEAR3

但都有YEAR升入YEAR1/YEAR2
要睇返間U比個OFFER

曾經有FD ASSO YEAR2 升 UST YEAR 2
都有FD ASSO YEAR2 升CU YEAR1

真係兄弟就唔會介意呢D了
如果你聽佢呻 佢覺得你係串緊佢 / 贈興
咁呢個兄弟好打極有限

千其唔好TRI TAKE
除非巴打你有一個好好既心理質素
因為其他FD 升Y2果陣
你仲TRI TAKE緊
冇返咁上下心理質素係會搞唔掂

我成日叫人讀ASSO 好似打手咁
但我真心覺得如果想升學 真係讀ASSO啦
ASSO詳細你有性趣再問我啦
(其他POST都會有講)

ASSO最值得注意既一點就係
千其唔好群埋班唔讀書既人
或又你不幸群左佢地
玩時玩 讀書時讀時
玩可以同佢地一齊HEHEHAHA 但讀書就唔洗預佢地了
因為佢地只會拖累你 (讀書方面)

BTW 如果要入U 你都要英文合格返先得
我個人建議

你一邊TAKE ASSO
一邊RETAKE返英文
再另一邊報IELTS考 (千其唔好上IELTS 補習班 因為真係好撚哂錢)

分享少少
中學時間好似F5操
我成個高中課程都訓住過
有心操既 1年升2GRADE都唔難 (語文)
elective就比心機溫就得了

數學同上 除左操都冇其他野可以做了

多謝巴打
你嘅建議正正係我想做嘅嘢

我係過來人
當年22444
後尾再考23444
中文都係2
英文後尾3 再+ IELTS
再加3.7CGPA後尾升返上屎大
所以你都得架巴打

想問下有冇人試過appeal
我英文4554 overall:4
想知如果appeal reading一份卷
大唔大機會成功？
reading係咪多數難升？
感謝

va 呢家嘢
我個fd畫畫好勁當年老師全部預測會攞5
但結果攞得2
VA太主觀啦唔好諗太多

我冇APPEAL過
但你可以試下
橫掂最多你都係用D $姐
nothing to lose可以一試

至於難唔難升 好睇appeal果個人我自己覺得
因為reading呢D 有哂model answer
係睇佢覺得你答得通唔通

18年: 234(3)34 ict
19retake: 中 4222>2 數5*(5)

到底應該考慮asso/hd定其他方法

唔該巴打希望得啦！

2年都唔得既時候唔好試第3年了
你19年係全部都考 定淨係考中同數?

話我打手都係咁講 如果想升U ASSO係你既選擇
但你都可以另一方面TAKE返中文

不過我當年dse22444
take返中英23444
最後都升得返

所以中文2影響唔大的 個人經驗

今年淨考中同數

咁的話
你一係tritake 一係ASSO HD 一係出黎做野姐

其實都冇咩好諗架喇
tritake不可一不可再
asso hd啦

多謝樓主嘅意見 已經幫到好大忙

加油

我係過來人 都曾經迷茫過

想知有邊科係可以從asso駁落year1讀起

我讀BBA 淨係知BBA可以
有FD year 1 asso 駁返落cityu marketing year1
都有FD year1 asso 駁返落cityu BOM year1
year1 asso 駁返落cityu IS year1都有
year1 asso 駁返落BU marketing都有
year1 asso駁返落poly management都有

全部都Y1
全部都真實例子

我有兩個選擇：
1.讀東華學院 放射治療
優點：前途好 起薪高
缺點：我冇bio底子，怕會讀到想死

2.讀poly/cu 能源環境工程
缺點：前途可以睇返我玩能源個post

我本人好嚮往所謂u life （ocamp 玩莊 住hall 校園生活...）
讀東華就冇呢啲，但係有好前途
唔知點取捨，依家好苦惱

我應該點揀？

我對兩科都冇話邊科有特別興趣

你朋友而家決定點行未

佢都係堅持retake，搵緊補習幫佢補底
但佢唔係好識set time table

睇佢性格，我就一日只係溫3,4個鐘就夠。
溫書溫太耐唔係好事，最緊要汲取到內容
當然佢事前要領悟到失敗原因

你果3-4個鐘會唔會交換科咁溫？

隔4個鐘交換咁溫
或者一日溫一科